BNO與其去做慈母 不如加入英軍

BNO 確認可以用英國人身份加入英軍

原文：

之前有介紹， BNO 申請英軍嘅嘢，有讀者轉介一封，英國國防部根據Freedom of Information Act作出嘅官方回覆，如果 BNO 想從軍，報效國家，係可以一如居英權BC咁樣申請嘅。

BNO 係可以用英國人身份入英軍嘅

我將呢封信第一頁做JPG，原link在此：

扣除一大堆官樣文章嘅廢話，實際你要睇，只係呢段。

British National (Overseas) passport holders are eligible to join the British Army. They are therefore not subject to the same residency rules that apply to citizens of the Commonwealth. However, minimum UK residency periods may apply in order to meet mandatory security clearance requirements. The length of residency involved may depend on how long British National (Overseas) holders have been in the UK for on a continuous basis, and under what arrangements.

件事好清楚， BNO可以加入英軍，居留條件上一如英國公民嘅做法，唔係跟英聯邦公民做法。如果你怕IA 1971 immigration control嘅問題，根據IA 1971，英軍現役人員係不受immigration control。

不過我個人都會建議，你申請YMS Tier-5簽證入英國，然後至申請，至少會比較容易符合喺居留年期嘅要求，提高你成功申請嘅機會率。一如如果你係英國公民，如果想申請英軍，應該及早返回英國居住，並喺英國居住期間加入英軍，唔好喺香港申請咁麻煩，亦費時你喺香港申請嘅information俾港共政府攞到。

至於其他歐盟公民，基本上係入唔到英軍，因為除咗愛爾蘭共和國、馬耳他、賽浦路斯嘅公民，其他歐盟公民都唔會可以加入英軍，葡萄牙公民可以加入葡萄牙軍隊嘅。

所以 BNO想從軍，可以放心申請。

係點申請

有bno同葡，可以葡係英國住夠五年再申？
申完有冇得轉BC?

bno > 當兵 > 做citizen

報效國家

皇家陸軍：
[url]
[/url]
皇家海軍：
[url]
[/url]
皇家空軍：

陸軍Officer體能要求：

Officer fitness standards:

Part of the assessment process is the beep test, which is used to measure your cardiovascular fitness - running between two lines, 20 m apart, within a fixed time. The interval between beeps steadily decreases, so you have to run faster. Your score is determined by the time at which you can no longer keep up. Other tests include sit-ups and press-ups.

Beep test
Males: Level 10.2
Females: Level 8.1

Sit-ups
Males & Females: 50 in two minutes

Press-ups
Males: 44 in two minutes
Females: 21 in two minutes

1.5 mile run
Males: 10 min 30 sec
Females: 12 min 45 sec

皇家陸軍

只有英國陸軍
冇皇家陸軍

男人黎講
差唔多等於跑步機14速跑10分鐘
督察係15速跑3分鐘

好似難好多

好似要係英國stay一年定唔知3年先可以apply

跑步機同跑路完全兩回事，返出 gym 房啦

冇錯 跑步機同原地跳冇分別

10分鐘6個圈啫

其他要求好似好普通
係跑步呢個, 要真係操下
keep到時速15公里以上先穩陣

落場打ISIS

人工邊個高？

英文好我寧願係香港做白衫，又唔辛苦，日日點指兵兵

推

有得諗wor

認真，咪撚做陸軍，海軍係悶D但起碼唔會有路邊炸彈

叫連登垃圾當兵，咪撚玩啦

當閪咩

最基本體能我敢講九成連登仔不達標

而且你地亦無呢個意志

九成九BNO囝咪坐響度等BNO升格BC

你叫連登仔去參軍，即係叫連登仔打少日j咁。無可能

做兵你就得 軍人唔係咁簡單嫁咪搞到件事臭晒啦 連人地其本要求都只係勉強做到點入 難道你引體淨係做到3下又真係做到消防喇喎

講咁耐。都係得熱血公民個英軍去英國當兵

算啦屌
香港人當兵

真係得喎

入左班就唔係果回事啦

有無邊個位唔洗上前線？

報慈母既，識撚英文咩

留名有興趣

頭先睇過佢網頁 想知有無巴打知道參軍有無身高要求

難道3322又入到大學

你估好似考警察咁易咩阿豬阿狗都入到 過到門檻就當做得成

頭三個OK
最後一個癡撚線

全部體能都夠過 有bno
我都想去
但英文唔叻

你搵Officer個requirement黎比連登仔睇????

其實最大個問題係。你整個投考過程要住英國起碼半年

而且佢要求你搵個英籍人士做諮詢人(填佢個名，地址。電話落去份e-form)

有憑據真係有香港後生仔去考英軍，得熱血公民個英軍同英軍御林軍樂隊一個香港後生仔

同埋就算佢喺招募過程中當bno. 係bc
Bno 申請前仍然要喺英國住夠五年

其實你地有冇睇佢寫咩？

去得報就梗係有自知自明
要體能操正咁上下先去咪啦
啲笑連登仔體能唔得嘅有咩意義？
噉都要自我感覺良好？
會唔會太幼稚？

British National (Overseas) passport holders are eligible to join the British Army. They are therefore not subject to the same residency rules that apply to citizens of the Commonwealth. However, minimum UK residency periods may apply in order to meet mandatory security clearance requirements. The length of residency involved may depend on how long British National (Overseas) holders have been in the UK for on a continuous basis, and under what arrangements.
自隊一打 先
而家係得英國陸軍要求住夠五年先可以apply
皇家海軍冇限制

Bno過期可以點續？

如果入左海軍周不時出左公海服役
咁計唔計入連續居英5年先?

海軍同坐監無分別
出長trip，你每日就係係架船度望住個海，有無人射你，當然九成九係唔會有啦，同埋步操

用BNO申請Working holiday, 計入英國居留期ma?

用特區護照申請Working holiday, 又計入英國居留期ma?

好心唔好同人講自己係英國讀 PG
d 英文屎撚到呢

10min30s 跑1.5英里(2.4公里)？
有幾痴線呀，軍人喎，咁既要求好普通啦已經，我覺得可以再難d tim
記得我中五時 9分鐘耐力跑都跑左2.2公里
仲要無突登練過，不過個時後生keep住一星期踢兩三次波，好撚好活力而家應該跑唔番

連登仔行兩步氣已索

其實參軍入班

你出班跑1.5 miles
坐底都9分半鐘，full gear

Currently, a Portuguese citizen can live in the UK under EEA freedom of movement. After exercising EEA treaty rights (for example working) in the UK for five years, a Portuguese citizen can apply for permanent residence in the UK. You can apply for British Citizenship a year after getting UK permanent residence.

Please note that things may change after Brexit in March 2019.

空軍
做唔到機師=後勤
萬一做到機師退役之後可以做民航機師屌空姐

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

http://202.125.90.17/hk/bkn/cnt/news/20170812/bkn-20170812093047180-0812_00822_001.html

當英女皇兵, 係咪即係英女皇做左女神?

Please note that members of the UK Regular Armed Forces are exempt from UK immigration control.

For those who are under 31 years old, you can apply for an UK Working Holiday visa and work in the UK for two years and then joined up just before the visa finishes. You can use the two years in the UK to improve your physical fitness and English language skills.

連登狗最叻起底貼人相玩網絡欺凌 當兵喎咪笑死人啦

Well said!

九成九BNO囝咪坐響度等BNO升格BC - they can wait, but it is not likely to happen. You can get British Citizenship by serving in the British Armed Forces, why wait for the UK government when you can change things for the better yourself.

I remembered there was a ching in Goldxn who was serving in the British Army. I think he joined up in 2010.

Why not give it a try? There is no point putting it off if you want to join - your level of physical fitness decrease as you get older. I know a lot of Gurkha serves in the British Army - their first language is not English and they managed.

用特區護照申請Working holiday, 又計入英國居留期ma? - you will need to note that there is a security clearance you need to get pass before joining the British Armed Forces. Using a Chinese passport trying to get UK security clearance would be challenging to say the lease.

They may be good at cyber security!

跑步有幾難

利申10k跑37

我帶路

做OFFICER唔係咁易
利申:FAIL過RAF SELECTION

There is a thread in the travel section within Lihkg which gives you the details.

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

有興趣 但深近視點搞 屋企垃圾遺傳

Have you considered joining the RAF as an Aircraftman?

等左咁多年
終於可以再次嗌佢做事頭婆

Royal Navy -

British Army -

Royal Air Force -

要唔要住夠幾年先可以申請？

Have you read the letter at the top of the thread?

有無限年齡？

Yes - according to the British Army's website, you 'should be in Army phase 1 training before your 33rd birthday'.

有冇諗過華人會俾人鄙視

A few Hong Kong people are now

As one of the many Chinese people living in the UK, I don't think racism is a large problem. I am not saying that there is no racism in the UK, but it is not a day to day thing.

Well, you just need to cope with it. You wanted something - whether it is British Citizenship or to learn a trade (like aircraft maintenance) and you can get out once you archived your original aim(s).

Have a look at the link below, it shows that 10.2% of British Army, 3.5% of Royal Navy and 2.2% of RAF personnel were from ethic minorities in April 2016.

RAF咁難

Navy就夠架啦我

Push

Let me get some training~~

Btw, the requirement may change after March 2019 ??

I may appply it after 2019 because of personal issue

who said bno holder who join Navy doesn't require 5years residency?

RAF 最少爛仔，啲人斯文少少，
陸軍都可以嘅，捱過第一年嘅話。
利申，當過三年英軍。
另外軍隊裏面對於歧視係一種好嚴重嘅罪行，所以我都嗰陣時都未遇過。

英國讀書，揸BC?

係

Harder if joining RAF if non-EU born. Even my dad served in Army.
RAF have the strictest background check he said.

除Marine外...RAF係最多check...但physical req 最易

樓上一大班人唱胥連登仔女！

香港人，你有能力的，不防去試下無壞！

別被有心人影響到！

Apply WH la

wh係咩？

working holiday

咁即係使唔使住夠一排先請你先？
Bno就係無居留權嘛

Working holiday 應該唔可以啦

Don't think it will, however, you need to note that -

1) Age limit at 33 years old
2) You will need to pass security clearance

知唔知 navy / army要訓練幾耐？
空軍係咪應該要好勁先做到

佢話如果你係commonwealth country要住夠5年wor

同埋知唔知薪金待遇

push
樓主apply緊？

佢話如果你係commonwealth country要住夠5年 - have you read the letter carefully? It said that -

"British National (Overseas) passport holders are eligible to join the British Army. They are therefore not subject to the same residency rules that apply to citizens of the Commonwealth."

I am interested to know where does the letter said that you need to live in the UK for five years before you can join the British Army. Would be very grateful if you can point it out for me.

British Army basic training - 26 weeks

Royal Navy basic training - 10 weeks

Royal Air Force basic training - 10 weeks

British Army -

Under the 'Pay and Pension' section, it stated that a basic soldier gets £18,488 per year and a corporal (下士) gets £29,768 per year.

空軍機師要咩學歷先可以申請

Have a look at the link below for details -

and s

毅進仔點去英國呀
唔好玩喇

講咗咁耐有無實際成功例子或者打算apply嘅巴打

我成日覺得有時條例上寫明可以嘅嘢係現實未必係一樣

BNO夠可以去apply做civil servant 啦不過唔會請咁解

可能係逐個case 睇掛
之前做左御林軍個香港人唔係都係渣BNO架咩？

諗返起以前第一年辛苦到想死，勁多人discharged

英國行A level
咁如果我考DSE佢會點計

Here is a recent example -

憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

BNO夠可以去apply做civil servant 啦不過唔會請咁解 - BN(O) passport holders will need to have the right to work in the UK before being considered for UK civil service post. As a BN(O) passport in itself does not have the right to work in the UK, this means that only BN(O) passport holders with Indefinite Leave to Remain (ILR) or right of abode in the UK will be able to apply for UK civil service posts.

On the other hand, members of the British Armed Forces who are subject to UK service law are exempted from UK immigration control.

Have a look at the link below -

Under the 'Do you need GCSEs to join the Army?'

To join the Army as a soldier you don't normally need GCSEs. There are a few exceptions though, for example, you may need GCSEs for some technical roles. For all roles in the Army, you'll need to pass the Army entrance tests.

If you want to be combat soldier, it is not likely that you will need any qualifications. On the other hand, if you want to learn a trade like engineering, you will be expected to have some qualifications.

GCSE - See link below for details

咁如果我考DSE佢會點計 -

暈船浪 - something you can get while working on a ship.

An US example -

不甘心在港住劏房受港女氣 港男移民美國當兵娶鬼妹住大屋

係咪做夠5年就可以轉做BC ? 過到5年就100% 得？
同埋如果我冇咩學歷 入Army係咪應該比人掉去前線做combat soldier? 做combat solider係咪好大機會要周圍去？ 咩位有得收工返屋企

體能之類都過到，係自己英文唔好⋯⋯會考得2級

有冇軍部文員位

Yes - under current UK immigration rule 276O

Requirements for indefinite leave to remain in the United Kingdom as a foreign or Commonwealth citizen discharged from HM Forces
276O. The requirements for indefinite leave to remain in the United Kingdom as a foreign or Commonwealth citizen discharged from HM Forces are that the applicant:

(i) has completed at least four years’ service with HM Forces; and

(ii) was discharged from HM Forces on completion of engagement; and

(iii) was not discharged from HM Forces more than 2 years prior to the date on which the application is made unless they are applying following a grant of limited leavebto remain under paragraph 276QA; and

(iv) is not in the UK in breach of immigration laws except that, where paragraph 39E of these Rules applies, any current period of overstaying will be disregarded; and

(v) does not fall for refusal under the general grounds for refusal.

After 4 years of service in the British Armed Forces, you will get Indefinite Leave to Remain (ILR) (永久居留) in the UK and you can register to become a British Citizen using form B(OTA) a year after getting ILR.

You will need to live in the UK for five years to get British Citizenship via the Armed Forces route.

There are other roles in the British Army you may want to consider -

Driver -

Chef -

Veterinary Technician -

The British Army provides subsidised housing for soldiers -

It is very likely that you will stay in barracks during your time in the British Army. You would not likely to have your own home ( 屋企) due to -

1) Cost
2) The need of you to move around with your job

Design draughtsman -

HR Officers -

Chaplain -

人工唔高。。。
仲洗唔洗交稅？

More information for those who are interested in joining the British Army -

Becoming a Regular Soldier -

Meet the Army - A guide for parents, partners and friends -

Yes - you will need to pay tax. However, your accommodation and food are subsidised.

The most important point is that you can get British Citizenship after 5 years of services in the British Armed Forces.

但佢上面個officer體能要求同卒仔係咪一樣

利申FF當兵，
英文一般好似就算想都收皮

According to the British Army website -

The Army’s target is for all soldiers to have attained at least Level 1 (GCSE Grade D-G equivalent) L&N standards, ideally, within three years of joining the Service.

Do you think your English is good enough to get a grade D in GCSE English?

跑步練幾個月就得
而且考過紀律部隊依個要求絕對唔難

感謝巴打詳細解釋

離少少題，有bno，亦十分分想參軍
但有個拍左好耐既女朋友，談婚論嫁階段
唔知報唔報好

做英軍先

同你差唔多，不過我係有隻狗
訓練個半年叫朋友幫我養住都ok 軍隊個d宿舍應該都唔比狗住

btw, 其實真係想參軍就報啦 ,又可以比個好d既將來佢

The first question is whether your future wife supports your idea of joining the British Army? If the answer is yes, then things are a lot easier.

First of all, have a look at the link below for some basic information -

I would suggest you joined the British Army first, with your future wife getting an UK working holiday visa to stay in the UK. As the working holiday visa is valid for 2 years, you can wait until you settle down in Army life before getting long term residence for your future wife.

In terms of UK immigration, it would be a lot easier if you are married to a member of the Armed Forces. Get married in the UK and have a look at the UK immigration rules (276AD & 276AE) in the link below -

If your girlfriend holds a BN(O) passport and below the age of 31, she can apply for an UK working holiday visa at anytime. On the other hand, if she only holds a HKSAR passport, the next round of application will start in 2018.

If she holds both BN(O) and HKSAR passports, I would suggest that she go and apply for her UK working holiday visa using her BN(O) passport.

Trying to import a dog to the UK is very difficult. At lease Hong Kong, unlike China, is a 'listed country'. This means it is easier to do so -

All I would say is that if this is what you wanted to do, then do it.

People joined the Army for a number of reasons and here is a list I can think of -

1) Offers people with little or no qualifications a job with regular income

2) You can learn a trade in the Army (like electrician 電工 )

3) Get British Citizenship after 5 years

4) Going to different places around the world

All I would say is stay in the Army until you archived what you were looking for when you first joined.

Have you think of being a dog handler in the British Army?

One more note - in the UK, a Pay As You Earn (PAYE) system is used to collect income tax and National Insurance contribution from employees. This means that you can spend every penny you earned from your job, as taxes has already been paid.

Don't just talk - do it!

考陸軍bno 要住夠五年喎

有見到呀 我都想做
但見佢要有專業資格

我搵左資料要點樣帶隻狗過英國啦,
但都應該冇得帶埋隻狗當兵啦 仲要4,5年
btw, 訓練個d時間會唔會計落個幾年到？

但見佢要有專業資格 - where does it say?

Do you mean these ones -

Level 2 Diploma in Work-based Animal Care (Service Dog Handler) (QCF)
Level 3 Diploma in Work-based Animal Care (Service Dog Handler) (QCF)

These are the qualifications you can get from your training in the British Army's Military Working Dog Regiment.

See #85 and the letter at the top of the thread.

RAF 有無限制？

Yes it does - under section 1(3) of the Citizenship (Armed Forces) Act 2014.

According to the letter at the top of the thread, there is no 'set' amount of time a BN(O) passport holder need to reside in the UK before he/she can joined the British Armed Forces. However, the MOD needs to conduct security clearance based on UK residence thus the length of your UK residence depended on what role you applied for.

I find the below fb post helpful -

我的移民之路 (十八) 移民前後心理狀態的調整
香港最近的情況，迫使我的朋友下定了移民的決心，除了申請辦理的手續丶賣樓丶辭職丶幫子女搵學校等實務事情，已經忙得要緊
但一靜下來，面對未知的將來，心裡七上八落忐忑不安，跟我傾訴時像崩潰般大哭了一場，我沒有太多的安慰說話，亦沒有「教」她怎樣做(其實她比我更堅強能幹)，在這些時候，傾聽就好
是的，移民前後的心理狀況及調整是非常重要的，我亦並不是做得很好，只是過來人的分享
1)在決定移民前，很多時，為了說服自己移民的決定，總會想很多未來的好，希望能建構一個美好的憧憬。是的，有期望是必然的，但切勿過分幻想，當落差一旦出現，將會很難受。
2)我常說，英國/外國 並不是天堂，旅遊跟居住更是完全兩回事，只要是居住半年以上，同樣會體會到各樣的社會問題；生活習慣及步伐跟本地人不同；文化差異及衝擊，甚或有遭歧視的經歷。以上種種，到埗前都要有心理準備
3)在決定申請移民前，有些朋友不想其他人知道又或影響其決定，所以不向朋友家人透露任何詳情，我是不建議收埋收埋，最好找個值得信任的朋友詳談
我曾以 「第十人理論 」的方式，找來朋友盡力提出反對移民的意見，為的就是要站在事件的對立面作整體參考
4) 正式移民到埗後，新生活開始了，總會有亢奮的感覺，而且希望能盡快盡力地適應及融入，但往往越是努力越是碰壁，日常生活經驗是很重要的，只能說每天也跌跌撞撞，沉著氣想想本地人也是如此經歷相信心裡會舒𣈱一點
其中一個經歷：我已不止一次在英國較大額 online payment 時(其實也只是£300+) ，遭發咭銀行立即停止debit card / credit card 的使用, 一定要打返電話去經過冗長的data checking (例如：問返你3個星期前某一日下午買過什麼)，才可以用返張咭。電話中的英語對談對方是不會放慢速度的，再加上不同的口音，其實都是幾惱人的事
類似以上的情況還真不少，少點耐性是不行的，當然還要有平靜的心，否則很快就會覺得好難適應。
5）心理調節上，最難的可能是對香港/家人/朋友/工作/生活/飲食上的記掛及惦念，其實就是思郷，儘管在移居前已有充分的理解和準備，亦知道香港的未來會是怎樣，但思念從前就像一種病，是無辦法治癒的
我依舊會關心香港丶思念某某，若再記起心中有一串開心日子，仍是會感恩，感激香港給我的，感謝某某對我的鼓勵丶聆聽我的苦水、給我更大的勇氣
路，還是要繼續走下去

Well - all I would say it that you may be able to move out of the barracks once you are more financially independent - a year or two after joining.

排骨仔要點操先到要求 prefer 唔去Gym
我自己黎講有兩年時間 冇女友冇負擔
但屋企人唔想我留係香港 呢樣先最慘
因為我地4個人住一間兩房公屋 我要訓廳

First of all, you should renew your BN(O) passport using the link below if you don't have a current BN(O) passport -

Have a look at the link below for details -

If you have two years, I would suggest you to spend some time on English language lesson so that you have a better chance of getting into the Army.

Are you under 31 years old, if you are, you can apply for an UK working holiday visa which is valid for 2 years and moved to the UK before applying to join the Army.

原來係咁

push

Another push!

lm

佢啲requirement都唔洗上gym練
不過有weighting 會快少少

買本囚徒健身去馬啦，唔好等啦

想問下如果結左婚先走去當軍, 伴侶有冇得黎英國住？

或者係知道取錄左我先結婚, 佢有冇得黎住住先

If you are talking about visa, then the answer is yes - see UK immigration rules 276AD & 276 AE -

She can apply for an UK visa based on UK immigration rule 276AD & 276AE. Whether you will get married quarters from the Army, on the other hand, is something I cannot answer. Worst case scenario is for you to privately rent or buy a place to live together in the UK.

Also have a look at the link below for details on British military married quarters -

thanks!
雖然睇完條link都唔係好明
但見好似話係訓練同服役期間都可以exempt form immigration control
但咁佢地黎到有冇得工作

仲有, 見你講到好似體能合格到就做到 我知好似仲要英國會考唔知幾多分個d...
咁係咪我符合晒就一定做到？會唔會interview個d篩人走？

多謝G3巴解答左我咁多英國既問題 萬分感激！！

During your training period and employment as a soldier in the British Army, you are exempted from UK immigration control. This means that as long as you are in the British Army, you can stay in the UK.

伴侶 - I am not 100% sure, but it is likely that your spouse will be given work rights in the UK - you will need to ask the people at the recruiting office.

仲有, 見你講到好似體能合格到就做到, 我知好似仲要英國會考唔知幾多分個d...

Well, have a look at the link below -

Look at the FAQs - Soldiers

Q Do you need GCSEs to join the Army?

A To join the Army as a soldier you don't normally need GCSEs. There are a few exceptions though, for example, you may need GCSEs for some technical roles. For all roles in the Army, you'll need to pass the Army entrance tests.

So you don't need GCSE (英國會考) to join the British Army (for non technical roles), as there are entrance tests you need to pass before joining.

咁係咪我符合晒就一定做到？會唔會interview個d篩人走？- the only way to know is to try [嘗試].

ok! 唔該晒

Thanks G3巴
岩岩搵到自己鐘意既role

要住5年 應該係最大問題

Have you read the letter at the top of the thread carefully?

When I had a look at the news article below, I did not see anything about a '5 years residence in the UK' requirement before joining the British Army.

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

Thats good, wish you all the best in getting what you wanted.

我都係得BN(O)想效力女皇陛下政府
想加入皇家郵政
不過恐怕下世先有機會

我都係得BN(O)想效力女皇陛下政府 想加入皇家郵政 - well 皇家郵政 (Royal Mail) has been privatise (私有化) not so long ago and you are not likely to get an UK work visa to work for Royal Mail - so you can only dream on!

Push!

G3巴打我現居英國，96出世有bno,有填過晒raf同navy啲application form同埋send晒email問。回覆都係ineligible ，話要本身要有citizenship先入得，唔係揸bno去apply serve armed forces夠五年就比你citizenship。你肯唔肯定啊師父？

話要本身要有citizenship先入得，唔係揸bno去apply serve armed forces夠五年就比你citizenship。你肯唔肯定啊師父？- I only made my replies based on information available in the public domain. In the newspaper article I have linked above, the soldier in question (王卓豪) told the newspaper that -

David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。

他現長居英國，還有一年便可入籍

With regards to 揸bno去apply serve armed forces夠五年就比你citizenship - you just need to read the UK's immigration rules in order to understand that this statement is true. According to rule 276O -

276O. The requirements for indefinite leave to remain in the United Kingdom as a foreign or Commonwealth citizen discharged from HM Forces are that the applicant:
(i) has completed at least four years’ service with HM Forces; and
(ii) was discharged from HM Forces on completion of engagement; and
(iii) was not discharged from HM Forces more than 2 years prior to the date on which the application is made unless they are applying following a grant of limited leavebto remain under paragraph 276QA; and
(iv) is not in the UK in breach of immigration laws except that, where paragraph 39E of these Rules applies, any current period of overstaying will be disregarded; and
(v) does not fall for refusal under the general grounds for refusal.

The five years come from -> 4 years of Armed Forces service for Indefinite Leave to Remain (ILR) + 1 year of ILR [in order to register as a British Citizen using form B(OTA)] = 5 years

The above are all in the public domain. You can use the links I supply to access the information and judge for yourself.

Do you want to join as an officer or sailor / aircraftman?

I just done an eligibility check for the role of flight operations assistant (full time regular) in the RAF website and it said that only British Citizens, British Nationals or Dual British people can join.

The Royal Navy's general eligibility check with regards to nationality -

Did you speak to anyone at the recruitment office? If you read some of the posts above, someone said the British Army is the easiest one to get into, would you consider joining the Army instead?

我有pilot licenses, 只想入raf

成班連登仔仲衰過熱狗 得個講字

)lm

Thats very true!

You should have a look at the link I posted above and speak to someone at your local RAF recruitment office. Given the fact that you want to become a pilot in the RAF, it is very likely that additional security and UK residence requirements are required.

支持一年一度的Poppy Day，為香港退伍軍人籌款。

Donations

If you wish to make a donation, at any time, please download Poppy Appeal Letter 2017 and make a cheque payable to "The Royal British Legion" and send to us at:

The Royal British Legion, GPO Box 4747. Hong Kong

For any enquiries please call 2544 6270 or email rblhk@netvigator.com

軍人同警察比？

Officer grade肯定唔洗諗
Sandhurst本身都要係Elite先入到
你無citizenship真係完全唔洗諗

考下private由低做起都有可能既

好易 但無bno
利申 95撚

How do you know you don't have BN(O) status? Have you checked your HKID card?

旅遊台有個post講BNO，可以透過身份證大法得知閣下是不是BNO holder

佢本身已經有美國國籍

如果服役途中因傷退役
會唔會俾人掉返香港

Have a look at the UK immigration rules below regarding your query -

11. The general eligibility requirements to be met as a discharged member of HM Forces are that:
(a) the applicant:
(i) has completed at least 4 years’ reckonable service in HM Forces; or
(ii) meets the medical discharge criteria in paragraph 12; and
(b) on the date on which the application is made:
(i) the applicant has been discharged from HM Forces for a period of less than 2 years; or
(ii) in the case of an applicant who was medically discharged more than 2 years before, new information regarding his or her prognosis is being considered by the Secretary of State; or
(iii) the applicant has been granted his or her most recent period of limited leave:
(aa) under paragraph 15 or 19 of this Appendix as a foreign or Commonwealth citizen who has been discharged from HM Forces; or (bb) under paragraph 276KA or 276QA of these Rules; or
(cc) under the concession which existed outside these Rules, whereby the Secretary of State exercised her discretion to grant leave to enter or remain to members of HM Forces who have been medically discharged; and
(c) in relation to an application made by a Gurkha, the Gurkha is a citizen or national of Nepal.

12. The medical discharge criteria are satisfied where the applicant was medically discharged from HM Forces:
(a) where the cause was attributable to service in HM Forces and it came about owing to deployment in an operational theatre; or
(b) where the cause was attributable to service in HM Forces, it did not come about owing to deployment in an operational theatre but it is appropriate to grant leave to enter or remain in the United Kingdom following an assessment of the following factors:
(i) the seriousness of the illness or injury;
(ii) the need for further medical treatment in relation to the illness or injury and the availability of such medical treatment in the applicant’s country of origin;
(iii) the prognosis for recovery, including whether the injury or illness will affect the applicant’s ability to support themselves in their country of origin; and
(iv) the length of reckonable service in HM Forces at the time of the applicant’s discharge.

16. Indefinite leave to remain as a foreign or Commonwealth citizen discharged from HM Forces will be granted to an applicant who:
(a) is in the United Kingdom;
(b) is not in breach of immigration laws, except that, where paragraph 39E of these Rules applies, any current period of overstaying will be disregarded;
(c) has made a valid application for indefinite leave to remain as a foreign or Commonwealth citizen discharged from HM Forces;
(d) does not fall to be refused on the grounds of suitability under paragraph 8 or 9; and
(e) meets the general eligibility requirements in paragraph 11.

吊你地咩話體能難果啲 睇下香港啲紀律部隊既體能先啦 e.g. csd

岩岩續左BC路過

岩岩續左BC路過 - if you are a British Citizen by descent (for example if you were not born or naturalised in the UK), then your children born outside of the UK will not automatically receive British Citizenship via you.

Teaching Drill To Personnel From Around The World

A drill course with the largest component of overseas students ever present has come to an end in Catterick.

The class included four people from Sierra Leone, two from Malta, one from Canada and an inspector from Hong Kong - together making up almost 20% of the students.

The increased number of foreign students on this course reflects a recent surge in interest in the Army School of Ceremonial.

The MOD has a quota for overseas students, but with a shortfall of UK personnel attending some of the courses here due to operational commitments, the school does have the capacity to take more.

It's also recently received enquiries from other countries, including Bahrain.

Hero Dog Gets 'Victoria Cross' For Saving SBS Troops In Afghanistan | Forces TV

A military dog who helped save the lives of Special Forces troops in Afghanistan will today receive the Dickin Medal - the animal equivalent of the Victoria Cross. Mali, an eight-year-old Belgian Malinois, has been recognised for his actions in Afghanistan in 2012.

好多巴打講就兇狠
做就。。。

Hi guys. I have been training for regular soldier role since October. I bascially can finish the tests for soldiers (not officers, they are different) at best effort. What my concern is whether i can make it through the 28-week training. So I plan to train more for the 1.5 miles running (plus 800m warm up before that as it is the requirement) and working on muscle hypertrophy. After all I don’t wanna get bullied in the army. (Of course, british english listening skill as well)

I plan to fly to UK in 2019. Looking for training buddy and ,if my schedule suits you, a travel buddy, and we can apply together in 2019. Please pm me or reply this comment if you are interested

Congrat! Fingers crossed for your training

Wish you the best of luck - have you got a current BN(O) passport?

English language skills - with all due respect, are you planning to get some English language lessons in Hong Kong before 2019?

UK bank account - it may be helpful if you open up an UK bank account in Hong Kong before moving over to the UK. HSBC offers this service.

Thanks a lot for the information regarding UK bank!

Yes I am a BN(O) holder.

見到有班話1.5英里10分30好難
唔撚怪得成日比人話鍵國
去睇下慈母出班要求
就係跑緊呢個距離時間

成日話咩一拳打撚死你
真係

Where the fuck is 1.5mile

Passing for 1.5 mile is 11m30s.

Thats looks like only for the first stage. It appears that at the final stage, the Hong Kong Police is looking for 10m36s.

Thanks a lot for the information regarding UK bank! - you may need to pay for that service, but if I am you, I will pay it and get it done as it saves you a lot of time in the UK.

Do you drive? You can exchange your Hong Kong driving licence to an UK one without test if you took your driving test in Hong Kong. If you cannot drive at the moment, I would also suggest you to start learning and aiming to get your Hong Kong driving licence before moving to the UK.

For bank, i believe HSBC will need something like proof of address or letter of acceptance by a school etc.

利申: 係uotc pass咗 AOSB
grad咗會入sandhurst 做army officer.

Congratulations

If you don't mind me asking, are you a British Citizen or a BN(O) passport holder?

Haha cheers. Erm BC fortunately.

你由零開始，努力操1年一定得

其實fitness真係好小事. Plan ex and Interview 先係最緊要. Btw racism 真係無乜可能, racists would get kicked out for sure. No warning is given. Like calling a chinese guy bruce lee would mark the end of his career.

Plan ex and Interview 先係最緊要 - what is 'plan ex'?

One part of the selection weekend. Google啦 "plan ex winter aid british army "

Army 易好多 對比 raf

無吹水既連登仔
OCdt = Officer Cadet
main pay level 1 of 1 = pass 咗AOSB既OCdt
想commission既爸打可以問我
到宜家我一個香港人都未見過.

Officer對residency既要求高好多吧
加上你地呢個ranking 再升已經開始接觸到d機密野

我印象中OCdt要BC holder先做到

咁我係BC呀嘛
RAF就要求高好多
British Army 你唔係join intelligence corps or SAS個d無咁嚴

巴打我都想join 吓英軍
我哩家係英國讀緊書
唸住join army reserve入medic team
唸住medic 會冇咁chur
巴打參過軍有冇咩意見

利申BC

最叻打飛機應該報陸軍定空軍

講多樣
因為我都驚入到去會比人bully
我得65kg 會唔會太輕

痴線4項都咁易
以為考軍人難好多

其實普通士兵個要求不嬲同考紀律部隊差唔多
係考特種部隊果d先難到hihi

我記得min係要60kg

佢地好需要medic lol 你可以join吓uotc or ta
之後可以試下aosb then 入佢地個個professionally qualified officer course with 8 weeks of training去成為一個army reserve officer.(Try Army medical corps)
屌我都係172cm 70kg 姐
你英文好就無人bully你架啦
不過你要預有d casual racist joke囉
我同佢地都幾frd

.

巴打講下詳情

利申BC - have you got a National Insurance number from the DWP? If not, you can apply for one. Please see link below for details -

If you were not born or naturalise in the UK, there is a possibility that you are a British Citizen by descent. A British Citizen by descent cannot automatically pass on his British Citizenship to his child born outside of the UK.

巴打你好

我係香港出世
因為我老豆係BC 我先自動揸BC
咁樣會唔會令我過唔到審查？

Have you been in the UK for long? I would think it is easier for the Army to do background checks on you the longer you stayed in the UK.

我係英國讀大學咋
今年先第2年係英國
一係我join 上面巴打提過嘅uotc

多謝巴打意見
uotc 唸得過
做吓officier 位好過solider 喇

其實我本身讀緊相關醫療科先唸住入medic unit
不過訓練吓leadership skills 好似好啲

For information on UOTC, please have a look at the link below for details -

As you are a British Citizen, have you consider the Royal Navy or the RAF?

Royal Navy - University Royal Navy Unit

RAF - University Air Squadrons

今年先第2年係英國 - have you got a National Insurance (NI) Number? If not, go and get one from the Department for Works and Pensions (DWP) -

It will be easier for you to look for jobs in the UK once you got an NI number.

岩岩黎英國working Holiday
咁岩見到依個post
有幾個問題想問下巴打
1 想申請係咪最尾半年左右先apply好？
2 role係佢根據你能力派定自己選擇？
3 傷亡率高唔高
4 如果5年拎左bc後退役 行軍經驗返香港可以做咩
希望巴打解答
順便附上行過影低既salary表
[img]Armysalary

Raf usual commitment 係12年，咁你army有無話要至少做幾多年？同埋raf要26歲前一定要做咗iot，army係咪無咁多規矩？最後一樣如果兩隻手成個手臂都有紋身會唔會有影響？

屌sor我要打英文我打中文好撚慢
1 ask the careers office. They know better than any one of us.
2 erm i only know the officer's route. Basically, you would be admitted to Royal military academy Sandhurst after you passed aosb. Then, you would be asked initially what regiment or corps u wanna join by your platoon commander(有three choices). At the very last two weeks of your training(44weeks for regular officers and 8 weeks for reserve), u would be asked again which two u wanna join the most and u would get interviewed by the regiment. If both regiments dun bloody want you lol, u get thrown to the pool and other regiments who still have space left can pick you. If more than two regiments chose you of cuz u can choose which one to join.
3 depends which role of cuz. Usually infantry or royal armoured corps死得最多. 我個人會choose RMP once i m in Sandhurst.
4 唔知

At least three years if you are joining regulars.
Reserve you can leave after three years i think.
Tattoos usually doesnt Really matter unless its on your face haha

Oh yeah you need an NI no. If u wanna join uotc or any job in the British Army

Well usually for officers grade, they are quite well-educated and taught not to be racist. As long as you are not acting like a dick they wont give a damn. Knowing how to take the piss is the key

去下啦
為港增光

thanks a lot
好詳細

上面話一入就要3年
我2年後都畢業
我都係去問吓啲職員先

又唔好信哂d人呀in careers office
好多時佢地想昆9你落darp
我知因爲我都幫過手做宜d陰則野

hi bro, mind if you share your tg?

2 role係佢根據你能力派定自己選擇？

The training centre you'll go to depends on the Corps that you join:

Catterick, Yorkshire: Infantry

Pirbright, Surrey: Army Air Corps, Royal Artillery, Royal Signals, Adjutant General’s Corps, Army Medical Services and Intelligence Corps.

Winchester, Hampshire: Royal Armoured Corps, Royal Engineers, Royal Electrical and Mechanical Engineers.

From the above, it appears that you have a choice as to which corp you want to join. However, it is a two way thing - you want to join and the Corp wants you!

4 如果5年拎左bc後退役 行軍經驗返香港可以做咩

There are many different roles in the Army - have a look at the link below and see what suits you best. If you have career planning in mind, you may want to learn a skill trade in the Army.

According to the latest Armed Forces Pay Review Body report, the Armed Forces 'are experiencing significant problems in both recruiting and retaining sufficient numbers of engineers for both officers and other ranks (ORs)'. (3.22)

You may have a better chance to join an engineering corp and gain skills there which can be of some use in civilian life.

如果5年拎左bc後退役 - but do you want to leave after 5 years? If you managed to get promoted to be a lance corporal, you will get £25,524 per year with subsidised food and accommodation. Will you get that much more in Hong Kong?

Another thing is that the British Armed Forces has a very good pension scheme which is similar to the 長俸 system formerly in use in Hong Kong.

According to the above, in the 2015 scheme -

1) soldiers do not need to make any contributions for a pension.
2) pension calculations based on your average earnings in the Armed Forces

在座咁多位有幾多係現役呢？純粹好奇

利申BNO HOLDER 有興趣

I can see a former soldier at #95.

I met a friend hold BNO and got a bachelor in UK. After he graduated from Sandhurst UOTC. Military personnel department said he cannot be an Army Officer due to his nationality.

BN(O) passport holders can become soldiers in the British Army. (see example below) It is a different matter with regards to officers, as I would expect additional background checks.

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

http://202.125.90.17/hk/bkn/cnt/news/20170812/bkn-20170812093047180-0812_00822_001.html

咁撚灰

But did he graduate from Sandhurst or just graduated from uotc

如果係咁可能淨係考慮得無entry requirement既roles

he joined the university unit first, then passed out in Sandhurst

If i were him i m gonna cry like a bitch

I wouldn't be surprised
I had thought about joining FFL or UK army before
And I'm pretty sure I have read in somewhere that BN(O) holder wouldn't be able to join in any officer rank

我真係好好奇佢點pass out呀
依d野應該晨早知架啦

呢個就係最surprise嗰位

The MOD mistaken his BN(O) passport as a British Citizen passport?

咁又真係唔出奇英國佬做野
之前俾少咗成£1000出人工

feel free

你地覺得no.1 dress uniform 定 no.2 靚仔d?
No.1

No.2

個人覺得officer 著 no.2 正d
Sam browne belt

BN(O) holder wouldn't be able to join in any officer rank - Non-commission officers can get promotions to become commission officers in the UK. Dominic Troulan, the latest recipient of the George Cross, was a NCO before getting promoted to be a captain (上尉) and ended his army career as a Major (少校).

係可以靠promotion既
不過難過登天
真係要人中龍鳳and/or際遇好好先做到

比著你有咁既quali
會甘心由個兵仔private開始搏一個萬中無一既機會嗎？

Well, you win some, you lose some!

At lease you can get British Citizenship after 5 years' service in the British Armed Forces.

Gotta enjoy being a soldier at least you can get promoted to sergeant.

香港警察比英軍？

Hong Kong Police Pass Out Of British Army Parade Training

我見過 captain white

制服團體﹕中聯辦促轉中式步操 惹「去殖化」憂慮 青少年軍陳振彬﹕只協助非要求

本報獲得來自3個不同制服團體消息人士確認，7個制服團體（見表）上周五被邀到中聯辦開會，中聯辦青年工作部部長陳林出席會議，會上中聯辦要求各制服團體於今年五四升旗禮由英式步操轉用中式步操升旗，並希望各團體長遠轉用中式步操。有制服團體高層表示，個別與會團體已初步答允更改，但大部分團體對改用中式步操有極大保留。該人士估計，是次要求是要為明年五四運動100周年大型活動作準備。

所謂中式步操，咪又係師承俄國

Behind The Uniform: Making The British Military Look Impeccable | Forces TV

When George Cross winner WO1 Kim Hughes needed a new set of uniforms, he had them made to measure. The work was done at a very traditional company in a very traditional Army town. We follow him through this fascinating process and hear the rather unfortunate reason he needed the new uniforms at all...

香港自己國家唔做去人地國家做

People from Hong Kong cannot join the People's Liberation Army (中國人民解放軍).

BN(O)投考皇家空軍（RAF）學官（機師）問題

Residency Requirements 可以點搞？

做uk army仲玩命過做美軍, 英國佬成日用埋d垃圾l85

ISIS d 槍分分鍾仲好

叫麥當勞班連登仔去加入英軍

原來個post 仲推緊
上個禮拜終於的起心肝諗住去英國報名. 之後上佢個網apply, nationality 冇得揀British Hong Kong, 咁我揀左British Oversea Citizen. 禁多幾個步驟就話我唔係British 申請唔到
咁我去facebook 到問下d officer, 佢覆我
"Hello there,

To be eligible to join the British Army, you will British citizenship and at least 5 years residency in the UK.

Regards,
Army Jobs."
之後前晚醒返起呢個post, 就cap 左封信比佢再問佢 呢家仲等緊佢覆

希望有得報名啦

Btw, 精流巴 medic 係咪缺人？ 如果咩都唔識，個regiment係咪好大可能唔要我？ 你呢家係考緊officer 定做緊？

國籍係英國國民（海外）— British National (Overseas)!!!

英國海外公民 — British Overseas Citizen 係第二樣野尼！

皇家海軍冇 residency requirements, go try try

但我nationality 冇得比我揀BNO
咁我可唔可以直接揀British

對海軍真係冇咩興趣
不過未真係深入了解過要做d咩
聽日睇睇先
Thanks bro

雖然個post好耐
但留意返英國陸軍係冇皇家頭銜

得啦得啦
好耐之前有人講左啦

等巴打成為第N個成功BNO參軍人士

Have a look at this link regarding British Army's nationality requirement -

It stated that -

As a British Citizen, British Subject under the Nationality Act 1981 or British Protected Person, you're able to apply to join the Army.

If BPP and BS can join the British Army under the same conditions as a British Citizen, then I cannot see why BN(O) passport holders would be different.

BTW - Good Luck and wish you all the best!

屌佢地宜家外判咗d recruiters搞撚到超慢
你去考soldier 乜都唔其實ok
係英文要搞搞佢 (由細到大英文學校老母英國大所以ok)
考咗officer pass 咗 讀完入sandhurst
如無意外應該係第一個香港土生土長既人入 haha
屌係咁認叻

其實navy 易入好多 因為無 residency requirements

我宜家係係一樣野叫UOTC 到 做reserve officer cadet

Thanks
一直對海軍冇好感係因為好似成日都要周圍走, 冇得返屋企, 因為諗住帶埋條女去英國
但沉晚諗諗下做army 都應該會成日比人deploy 都係返唔到屋企. 我咁諗有冇錯？

知唔知d operation 會有幾密？我見海軍通常一去就要9個月 但又冇講幾密 陸軍就未搵到資料

Thanks!

咁我到時nationality 揀British 得唔得？

Navy 無咁多機密架
Army 就多d
RAF最多

Royal navy 起碼你死唔到咁濟
但係army deploy unless 係去 Afghansistan 通常都有family accommodation

我係想講有幾頻密 同埋army 呢d一去有冇話最長幾耐？見海軍係9個月
姐係如果我到時要deploy 去外國 除左中東個d 都會有family accommodation? 姐係到時我條女都可以跟埋黎？

上個禮拜終於的起心肝諗住去英國報名 - are you in the UK just now? If you are in the UK, you can visit your local Army career office to enlist.

因為諗住帶埋條女去英國 - you two will need to meet the requirements set out in the UK's immigration rules in order for her to stay in the UK.

You will need to be in the home forces and exempt from UK's immigration rules under section 8(4) of the Immigration Act 1971. She will need to be your wife or unmarried partner. For unmarried partner, there is also an additional requirement of you two lived together in the same address for at lease two years before the application.

See 276AD to 276AF

結咗婚大機會d
幾密真係唔知喎
我都未真係做咗officer
仲係大學生

Interested. Army or Navy would be fine for me.

Just wonder if the competition is keen in joining either force. Coz certainly I dun speak native English and I have given a try on the practicing questions of the Naval Service Recruiting Test (NSRT), available on Royal Navy website. The level of English lang requirement is challenging I would say. How much am expected to score in the test in order to be accepted?

I know there wouldn't be any official answer here but just wanna see if anyone has a general idea on these stuff.

姐係如果我到時要deploy 去外國 除左中東個d 都會有family accommodation? - I know that the British Army does have accommodation for family members of soldiers station in Germany.

You will need to read Tri-Service Accommodation Regulations JSP 464 for more information on the provision of housing for members of the British Armed Forces -

hkg3 你幾歲？點解唔報armed forces?

All I would say is give it a try. You may want to come over to the UK for a working holiday and try to improve your English language skills before applying to join the British Armed Forces. You can stay in the UK for 2 years on the working holiday visa, so you can start the application after 9 months in the UK - as the application process now takes at lease a year!

I know that there are a number of people from Hong Kong working on ships in the Royal Navy. These people from Hong Kong are not members of the Royal Navy, but independent self employed contractors working in the launderette (洗衣房) on board ships in the Royal Navy.

Too old - pass the 33 mark already.

Asked a friend to help me ask a local recruitment centre on the eligibility concerning nationality. The reply is, no residency requirement for Navy but you gotta have lived in UK for 5 years before joining the Army.

都走啦British army
2020 all armed forces gonna be out of Germany

Royal fleet auxiliary?

For British Army I am nearly 100% sure that you don't need 5 years cuz i have only lived here for less than 3 years.

巴打唔join reserve?幾肯定可以

But you've got a BC isn't it? I have only got a BNO.

Ah alright fair enough

HMG may do an U-turn on this -

I don't know whether I said this before, but it is worthwhile to inform you that unless you were born or naturalised in the UK, you are likely to be a British Citizen by descent. A British Citizen by descent cannot automatically pass on his British Citizenship to his child born outside of the UK.

英國皇家空軍百週年£2紀念硬幣 -

英國皇家空軍百週年紀念郵票 -

發行日期 20 March 2018

Haha thx 但係我係英國出世

How The Royal Marines Deal With A Chemical Attack | Forces TV

'I swapped my rifle for a sewing machine'

Terry Asiamah swapped fighting on the front line for designing high-end suits in a swanky part of London.

The Ghanaian was an infantry soldier in the British Army serving in Afghanistan but left to pursue his passion for fashion.

如果我用working holiday嘅途徑去咗英國可唔可以join到？

First point - you need to have a BN(O) passport.

Second point - the current recruitment process takes at lease a year from start to finish.

Third point - Go to your local Army Career Office. Have a look at the link below. Enter the postcode where you stay in the UK and it will tell you where the local British Army Careers Office is.

ˋ四面海,驚餓死

有補給，仲有魚釣

新制服

Congratulations!

巴打入咗sandhurst操班啦？

可以咁講但係我係入army reserve做officer先
老母要我考完大學先可以做regular

4月4去做london做RT,開始有d緊張了

我都係london喎

我報左RN rating咋
因為我係overseas applicant, 做左RT先interview

巴打有無咩tips

最緊要要表現到你是有teamwork
唔好一味堅持己見
體能fit就掂架啦
Rating 我唔知咁多
祝你好運啦
你係Russell square 考?

原來都有巴打諗住參軍 我仲諗緊 屋企人有啲反對

我呀媽都有啲架
老豆RAF 所以無咩問題
新noti搞到我可以秒回

london市中心得呢間AFCO姐，又唔係考army
RN 個Physical test無army咁甘,
最驚都係interview姐

希望個CA到時就住我黎屌

RAF

我officer interview 好casual
Army撚經常恥笑Royal Navy (not me)

巴打你可否share下面試經驗？

除左要熟自己apply 個role,
唔同branches點合作，RN有咩vission, mission
加自己education, work experience
點解想做RN,有咩motivation

仲有咩野可以準備

Royal navy history basic la
其實真心做自己就得
你唔係考警察呀記住
泠靜有得駛萬年船
我上次interview同個interviewer傾點解隻雞prostitute重要過教師
你件suit have to be good
Shoes well polished

And if they ask you would you follow some stupid order
Say you will follow any lawful order but would give advice if time and situation is allowed.

大陸狗00後冇得玩

傻豬巴, RT 係咩？
你用咩Visa 入UK?

recruiting test 即係香港公務員 aptitude test 能力傾向測試／cre果d
係非英國國家讀書
bno 入

巴打報RN後佢有冇話要你喺英國住幾耐咁？

其實想考army，但假設要我留3年咁就難啲，睇下RN有冇機

你指邊段時間住幾耐？
想報就去報

army嗰面online嘅回覆係given你係bno, 喺你入班前要居住英國3年做security check先。唔知navy有冇呢個requirement

所有aremed forces 都要security check
其實我都唔知遲下點
之前睇過政府文件
如果報前住唔夠某年期
具體都係case by case咁

Navy鬆手d既

Unless you are also a Commonwealth citizen (英聯邦公民).

Wish you the best of luck!

Best Luck!! Is this the one which consists of 4 papers?

正確 一共120條mc

C Hing which role did you apply?

ws rating

真係想去嘅就行動啦 !
個代 BNO 持有人一年比一年老
離開嘅成本愈嚟愈大 體能又愈嚟愈差

努力去參軍嘅人起碼有付出 值得欣賞
唔似得 d 望天打卦成日想坐係度自動變英藉嘅人

路其實係有 但你要付出囉
呢個世界就係咁

真係想去嘅就行動啦 !
個代 BNO 持有人一年比一年老
離開嘅成本愈嚟愈大 體能又愈嚟愈差 - you need to start your Army training by the age of 33.

努力去參軍嘅人起碼有付出 值得欣賞
唔似得 d 望天打卦成日想坐係度自動變英藉嘅人
路其實係有 但你要付出囉
呢個世界就係咁 - well said, it is better for you to find your own way to get British Citizenship then waiting for it to come from above.

Btw 你唸住做幾多年
我應該做3年之後就考警察算
我會想做Royal military police officer

識做 一定做 Royal Marines

香港可能得一百個人體能得
未計佢貪唔貪生怕死同埋有無個mindset

過到interview 都未必過到eye test(有近視) security check

可能4年左右

If I am you, I would stay until you got British Citizenship. You will need at lease five years' service to get British Citizenship (4 years for Indefinite Leave to Remain 永久居留 and you can apply for British Citizenship a year after having Indefinite Leave to Remain). I would go for British Citizenship as your UK Indefinite Leave to Remain will be cancelled if you stayed outside of the UK for more than 2 years while citizenship is forever!

See UK immigration rule 276O for details -

276O. The requirements for indefinite leave to remain in the United Kingdom as a foreign or Commonwealth citizen discharged from HM Forces are that the applicant:
(i) has completed at least four years’ service with HM Forces; and
(ii) was discharged from HM Forces on completion of engagement; and
(iii) was not discharged from HM Forces more than 2 years prior to the date on which the application is made unless they are applying following a grant of limited leavebto remain under paragraph 276QA; and
(iv) is not in the UK in breach of immigration laws except that, where paragraph 39E of these Rules applies, any current period of overstaying will be disregarded; and
(v) does not fall for refusal under the general grounds for refusal.

Join咗uotc
估唔到原來入面咁多人

你邊頭

我唔係喺England 讀書
不過遲下northern night 可以見到嘅

成個英國uotc可能十個香港人都無
問下d northern otc先

唔係呀
咁都開都底

估唔到原來入面咁多人 - you need to remember that some universities share an UOTC unit

The City of Edinburgh Universities Officers’ Training Corps provides a unique opportunity for students at all four of Edinburgh’s universities (Edinburgh, Herriot-Watt, Napier and Queen Margaret). The society focuses on personal development and leadership through a varied, progressive and challenging programme of military and adventurous training, sport and intellectual challenges.

tier5 緊

army註冊出error可以點搞

信我去career office 啦
成個網站7咗 我apply 個陣佢成個application整唔見咗我

我有咩需要準備帶去
佢網址話淨係帶個人去

著西裝 帶哂所有你唸得到既證明 passport birth cert uni cert bank detail national insurance no. Nhs no. 係公事包

就咁walk in?

係呀
咪咁蛇gwe啦比d信心

感謝

C hing how long have you stayed in UK?

2月1日到而家

passed 左interview
佢可能同上面講睇下轉唔轉到考officer rank

可以講下你背景嗎

大學生
揸bno
recruiting test 做得唔錯
報前無住過英國五年
去英國前做足準備

Thanks for the update. I am planning to enlist in the Royal Navy next year as well so I really look forward to your updates.

好難架BNO轉BC 考officer grade
Unless 你係late entry 考
之前有個香港人frd考埋入Sandhurst 因為bno所以無得做

你有咩想問
交低telegram, 我可盡量答

方唔方便講下recruiting test 做得唔錯係指體能定interview?
點知自己做得唔錯？
報前住喺英國幾耐？
去英國前做足準備係指邊方面？

另外bno係咪咩兵種都報得？

-recruiting test 即係aptitude test (香港政府 CRE，JRE果d),
-個官同我講 (但無講咩分數)
-無住過英國
-準備好做recruiting test, interview, 體能

Intelligence corps 同 aac geh Pilot 一定唔得
要係英國住夠十年家底異常清白
其他幾肯定乜都得

Have you thought of joining which Regiment / Corps?

Remember to register to vote before the 17 April 2018 so that you can vote in the local elections in 3 May 2018.

想做dog handler

想請教2.4km跑嘅plan

btw
有冇倫敦手足有興趣一齊練體能

People who are interested can join as well?! I am not familiar with Telegram, not sure if this works.

Go to the recruitment center and they would provide you the fitness training guide for the preparation before enlisting! Other flyers about roles in the military and recruitment processes can also be obtained there even if you are not enlisting at the time.

我係入面打唔到野嘅？

This one should work. Sorry am really not familiar with Telegram.

Thanks for the update. I am planning to enlist in the Royal Navy next year as well so I really look forward to your updates. - Someone who services in the British Armed Force will be entitle to get Indefinite Leave to Remain (ILR) [永久居留] in the UK. Once having ILR for a year, you can apple for British Citizenship.

Normally, someone with ILR wishing to apply for British Citizenship needs to fulfil a resident requirement (stayed outside of the UK for 450 days or less in the 5 years before naturalisation), but this requirement does not apply to members of the British Armed Forces under the Citizenship (Armed Forces) Act 2014.

Lm

It appears that I misunderstood the process of BN(O) passport holders getting British Citizenship by serving in the British Armed Forces. After reading a House of Commons debate in 2013, in which the then Immigration Minister stated that -

Foreign and Commonwealth personnel in Her Majesty’s armed forces are exempt from immigration while they are serving, which means they automatically meet the requirement to be in the UK without a time limit attached to their stay. ...

Therefore, foreign and Commonwealth personnel in the forces are eligible to naturalise as British citizens after they have served for five years. Alternatively, under the immigration rules, they might qualify for settlement—indefinite leave to remain—on discharge, after four years’ service. They cannot obtain settlement in service because someone who holds indefinite leave to remain is subject to immigration control. If the person opts to be discharged and settles in the UK after four years’ service, they can apply to naturalise after they have held ILTR for one year, thus fulfilling the five-year residence requirement and the requirement not to have a time limit attached to their stay.

(HC Deb 13 Sept 2013 cols 1319-20)

A layman's understanding of the UK Immigration Minister's speech in the House of Commons noted above suggests that current Commonwealth members of the British Armed Forces with at lease 5 years' of service can apply for British Citizenship without the need to get Indefinite Leave to Remain (ILR) [永久居留] first.

On the other hand, those Commonwealth Citizen who left the British Armed Forces with at lease 4 years can apply for ILR.

You cannot apply for ILR as a serving member of the British Armed Forces. This is because serving members of the British Armed Forces are exempted from immigration control in the UK, however ILR holders are still subject to immigration control in the UK.

想問Royal Marines係咪屬於Royal Navy？

Royal Keyboard Warrior

入到去會唔會比啲英國仔歧視
同埋英文洗唔洗好勁

DSE fail左，洗唔洗再考?
定係要考其他試拎cert，甚至唔洗cert,
只要過到體能，英文ok就做到?

Depends on the role that you are applying for, some require GCSE results but some don't. e.g. Chef and Warfare Specialist do not have any academic requirement.

Yup

依家真係唔係以前
有實有但好少好少
有都係casual d玩野個type
佢真係歧視你佢仆硬街

Soldier你溝通得架啦

Thx bro

thx bro
pish

Meet the team | Military Working Dogs | British Army

辜仔巴搵到工未
好耐冇追你個post

BNO做得officer 咩？
精流巴之前話有人軍官學校畢業都冇得做

咩呀 BNO係一定唔做得officer
你想問咩唔get

就係奇怪點解傻豬巴上面話可能轉考officer rank

做夠三四年攞到BC可以考呀嘛
Late entry or direct entry

做夠三四年攞到BC - I think you will need 5 years' service before getting British Citizenship.

小灰 軍旅征途

香港出生長大，在英國陸軍服役。參軍是為了證明香港人冠絕東方，義勇無雙。

D colour sergeant真係我撚驚既人
High ranming officer 我仲無咁驚

How come you, as an officer cadet, fear a colour sergeant? Is a commission officer not outrank a non commission officer?

Mate. Experience outranks everything in this army. Even though he is lower ranking than i do, a 35 years old c.ser is way more respected than a 20 years old second lieutenant , a thing I would have to face next year.

香港警察做例子咪當colour係士沙 我係豬粒咁囉

You can now buy British RAF centenary special stamps in Hong Kong.

The link you supplied is for a reservist role - reservist are part time soldiers. Are you looking for full time roles?

NVQ is a qualification framework in the UK.

You go to the Army website below -

Then you can filter roles by selecting 'Regular Roles' and 'Soldiers Roles', you should see a list of roles you can have a look for yourself.

無BNO/BC是咪無得參軍架啦？

You can join if you are a Commonwealth (英聯邦) citizen.

lm
啱啱入咗tg group

法國外籍兵團

有無人做過OASC interview? 有無咩tips

有無巴打考過RAF?

Have you try google?

I managed to find something that may be of some use to you -

So what can you expect to be asked at the interview? Here are some of the questions I was asked –

What have you chosen the RAF specifically and not the Army or Navy?
How long have you wanted to join for?
What influenced your decision to join?
What steps have you taken to gain better knowledge of the RAF and the application/selection process? (Good idea to mention the RAF Careers pages on Twitter and Facebook. Check these out if you haven’t already, they answer a lot of questions!)
What have you applied for?
What does that trade do / What is its role within the RAF?
Where is your training (Both phases, you should know where, how long for, and what it involves)
What qualifications will you gain during your Phase 2 training?
What have you done to prepare physically?
What is the role of the RAF as a whole?
Can you name some of the main UK bases? (Name a few main UK bases until they stop you)
What do you know about the aircraft at any of these bases?
Where are the RAF overseas?
Why do the RAF have overseas bases?
What operations are the RAF currently involved in?
What qualities do you think RAF personnel need? (Remember R.I.S.E. – Respect, Integrity, Service and Excellence)
What is your opinion on armed combat? (My interviewer then gave me a ‘scenario’ which went a bit like this – As a new recruit on your first tour, It’s likely that you’ll be put on guard duty at the gate. Imagine a car pulls up, a man jumps out with a gun and begins to fire in your direction, you have a rifle, so what do you do?’) I definitely had to think on my feet for this one as I didn’t expect it at all, but the answer seemed fairly obvious.
What is NATO?
When was it formed?
How many member countries are there?

Also this on youtube -

想問下我呢個CASE有冇可能

背景:
拎BNO
係英國住夠5年 (GCSE 都係英國讀 + 3年大學)
Engine仔
今年畢業
想做organisational, logistics
次選technician, engineering
體能OK, 係要跑下步
NSRT 識做, 但verbal唔夠時間, 要操

係navy搵到呢個兩個post
1) Leading Hand Helicopter Controller (RFA)
2) Accelerated Apprentice scheme (Air Engineering)

呢兩個位都唔係High priority
仲要係GCSEs, 應該似係min req., 如果有degree請有degree?

有冇CHING指教下

香港人拎特衰

膽粗粗走左去試, 即刻彈封咁既野比我

Thank you for getting in touch about joining the Royal Fleet Auxiliary.

Unfortunately we can’t take your application any further as the Royal Fleet Auxiliary job that you are interested in applying for is not open to you because you don’t meet specific nationality requirements.

We’re sorry to disappoint you on this occasion. However, we do offer other career opportunities if you are British, Dual British or have Commonwealth citizenship. Please feel free to call us on 0345 6040520 or from overseas +44 1753 804921. Lines are open 8am to 8pm Monday to Friday, 9am to 6pm Saturday and 10am to 4pm Sunday. You can also find details of the roles available and the eligibility on our website

係唔係收左皮

Are you 100% sure that you don't have British National (Overseas) status?

You can check your Hong Kong ID card - if you were born on or before 30 June 1997, it was first issued before September 1997 and you were less than 11 years old, you may have BN(O) status without knowing it.

What were the 'specific nationality requirements'? If the RFA job in question is open to Commonwealth citizens, then a BN(O) passport holder should be able to apply - because British National (Overseas) passport holders are Commonwealth citizens under section 37(1)(a) of the British Nationality Act 1981. You will need quote the text below in your reply to show RFA that BN(O) passport holders are also Commonwealth citizens -

37 Commonwealth citizenship.

(1)Every person who—

(a) under the British Nationality Acts 1981 and 1983 or the British Overseas Territories Act 2002 is a British citizen, a British overseas territories citizen , British National (Overseas), a British Overseas citizen or a British subject; or

(b) under any enactment for the time being in force in any country mentioned in Schedule 3 is a citizen of that country,

shall have the status of a Commonwealth citizen.

I think the nationality requirement for RFA and Royal Navy is different. While you need full citizenship to join the RFA, BNO is what you need to join to the Royal Navy.

想問bno 係uk 讀書student visa住左5年可唔可以apply army officer role?

It has to be BC. No exception

sigh wanted to join as an army officer after graduation. looks like ain't gonna work.

thanks for replying

I dun think any armed forces would allow you to be an officer without being a BC lol..
Sorry about that
You can try to get your citizenship first and join it?

well afterall it's a very sensitive job so it kinda makes sense lel

only interested in managerial role coz my intention is to use it as a stepping stone

will go to army center to see if there's any chance but if not then probably find another path

HKPF inspector haha
I am gonna apply for London detective constable after uni and reserve army officer alongside.
Hope you will be alright

I am gonna apply for London detective constable after uni and reserve army - don't know whether you still want to be a detective constable in London after you watch the link below -

去咗uotc嘅summer camp
好精彩
哩家好後悔冇早啲報uotc

我下個禮拜去

巴打你成7月先去咁遲
你今年去邊

Folkstone
會有village clearance attack
同埋坐直升機去Normandy

有直升機坐
去Normandy 有乜做

考察喎

想問有色弱做唔做到RN ?

D鬼佬槍都唔洗 拎碌撚都打死連登仔

睇 role

Is there gonna be a problem if the applicant is only 5 ft 2 ?

個網runtime error 左....
小弟有興趣對RN...
知道既巴打可唔可以話我知

有冇話例如咩role一定唔得 咩ROLE係可以?

TG 個位巴打, 我到左英國啦
換左電話一直未攪返個TG
諗住留多陣先睇下報唔報名

HKG3 巴打仲係唔係到 有野想問下
BNO 係唔係可以做crown service? 有見過人講話可以報但一定唔請
我搵左勁耐都搵唔到咩工係crown service
佢又唔會直接講crown service有邊D, 攪到我都唔肯定邊D係

睇過龍
Official Secrets Act 1989
(a) a Minister of the Crown;
[(aa) a member of the Scottish Executive or a junior Scottish Minister;]
[(ab) the First Minister for Wales, a Welsh Minister appointed under section 48 of the Government of Wales Act 2006, the Counsel General to the Welsh Assembly Government or a Deputy Welsh Minister;]
(b) . . .
(c) any person employed in the civil service of the Crown, including Her Majesty's Diplomatic Service, Her Majesty's Overseas Civil Service, the civil service of Northern Ireland and the Northern Ireland Court Service;
(d) any member of the naval, military or air forces of the Crown, including any person employed by an association established for the purposes of [Part XI of the Reserve Forces Act 1996];
(e) any constable and any other person employed or appointed in or for the purposes of any police force [(including the Police Service of Northern Ireland and the Police Service of Northern Ireland Reserve)][or of the Serious Organised Crime Agency];
(f) any person who is a member or employee of a prescribed body or a body of a prescribed class and either is prescribed for the purposes of this paragraph or belongs to a prescribed class of members or employees of any such body;
(g) any person who is the holder of a prescribed office or who is an employee of such a holder and either is prescribed for the purposes of this paragraph or belongs to a prescribed class of such employees.

咁Army 都算係crown service?
消防又算唔算係crown service?

求巴打解答

LM